# ToDo & Co
Projet 8 de la formation **PHP/Symfony** d'OpenClassrooms : *Améliorez une application existante*

Ce projet a été mis à jour sur Symfony **7.0.4** et PHP **8.2**
## 1- Installer le projet localement
Pour installer le projet sur votre machine, suivez ces étapes :
- Installez un environnement PHP & MySQL *(par exemple via [XAMPP](https://www.apachefriends.org/))*
- Installez [Composer](https://getcomposer.org/download/)

### 2-  Clonez le projet et installez les dépendances :
> git clone https://gitlab.com/IMAMx95/ToDoList.git

> composer install
### 3- Changez les variables d'environnement dans le fichier **.env**
Modifiez le chemin d'accès à la base de données, exemple pour MySQL :
>DATABASE_URL="mysql://**db_user**:**db_password**@127.0.0.1:3306/**db_name**?serverVersion=5.7&charset=utf8mb4" 

### 4- Base de données et jeu de démonstration
Créez la base de données, initialisez le schéma et chargez les données de démonstration :
>php bin/console doctrine:database:create

>php bin/console doctrine:schema:up --force

>php bin/console hautelook:fixtures:load

### 5- Pour tester l'application

Vous pouvez lancer le serveur :
>symfony server:start  

Les comptes utilisateur et administrateur de test sont :
>admin / password

>user1 / password


### 6- Rapport de couverture des tests

Vous pouvez accéder au dernier rapport de couverture des tests généré, en ouvrant (avec un navigateur) le fichier index.html situé dans le dossier :
> ...\public\test-coverage\index.html